% English abstract
\chapter*{Abstract}
%\markboth{Abstract}{Abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract (English/Français)} % adds an entry to the table of contents

Dr.\ Sei-ichi Tsujimura, at the Nagoya City University uses testing devices to study psycophysical reactions regarding the eye, especially on the topic of the melanopsin: a protein produced by light excitation, but not involved in the vision.

The current test system for these are using a microcontroller base to pilot a driver board that powers the light source.
With the current project, the goal is to provide a solution to have a clearer view and control over these test systems. By using external devices to monitor the outputs and the variables of the system and to display them live to the scientist conducting the experiment, some environmental variations can be detected which should lead to more precise, better quality experiments.

In order to accomplish such task, a IoT-style, Raspberry Pi-based, container-powered system was put into place. By having the data reading script, the user graphical interface, the raw measurement storage system and the container manager placed with all their dependencies in separated instances, the software solution is easy to deploy, scale and distribute.
On the hardware side, the Raspberry Pis were topped with a commercial multi-channel, analog-to-digital shield, and a two-channel, custom-made, hand-soldered low-pass filter second board.

Amid the COVID-19 pandemic, because of the lock-down in Japan and as a complementary part of this project, a testing devices review article was written. The goal was to have a general view on what kind of devices other research team are using for their job about melanopsin. Said article is planned to be published in the MDPI peer-reviewed journal.
\vskip0.5cm
\textbf{Key words:} 
\Keywords


% French abstract
\cleardoublepage
\begin{otherlanguage}{french}
  \chapter*{Résumé}
  % \markboth{Résumé}{Résumé}

  Le Dr.\ Sei-ichi Tsujimura, de la Nagoya City University utilise divers appareils pour étudier les réactions psycophysiques de l'œil, en particulier par rapport à la mélanopsine : une protéine sensible à la lumière, mais qui n'est pas impliquée dans la vision.

  Le système de test actuel utilise un micro-controlleur pour piloter une carte de contrôle qui alimente les sources de lumière.
  Pour ce projet, l'objectif est de proposer une solution de contrôle et de visualisation de ces systèmes de test. En utilisant un appareil tiers pour lire les sorties et les variables du système et pour les afficher en direct pour l'expérimentateur·rice, des variations dans les conditions de test peuvent être détectées, ce qui fournis plus de précision quant à la maîtrise des mesures et qui débouche sur des données d'expérience de meilleure qualité.

  Pour accomplir cette tâche, un système de type IoT, basé sur un Raspberry Pi et utilisant la technologie des conteneurs a été mis en place. En ayant le script de lecture des données, l'interface graphique, le système de stockage des données brutes et le gestionnaire de conteneurs placés individuellement avec toutes leurs dépendances dans des instances distinctes, la solution logicielle proposée pour ce projet reste simple à déployer, étendre et distribuer.
  Au niveau matériel, les Raspberry Pis sont surmontés par une carte commerciale d'extension multi-canaux de conversion analogique-digitale, et également d'un filtre passe-bas à deux cannaux dédié spécifiquement à ce projet et soudé à la main.

  d'une seconde carte maison, soudée à la main qui sert de filtre pass-bas à deux canaux.

  Durant la pandémie de COVID-19, à cause du confinement au Japon et comme complément à ce projet, un article de revue a été écrit avec pour objectif d'obtenir une vue d'ensemble des appareils utilisés par les autres équipes de recherche pour leurs travaux sur la mélanopsine. Cet article a pour but d'être publié dans MDPI, un journal relus par les pairs.
  

  \vskip0.5cm
  \textbf{Mots clés:} 
  \Keywordsfr
\end{otherlanguage}

